\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{2}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Inégalité triangulaire}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{1}

\chapter{Inégalité triangulaire}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Construction de triangles ;
	\item Nature des triangles ;
	\item Comparaison des nombres décimaux.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectif}}
\begin{itemize}
	\item Connaître et utiliser l'inégalité triangulaire pour savoir si un triangle est constructible.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
La distance entre le point $A$ et le point $B$ se note \ldots & $(AB)$ & $[AB]$ & $AB$ &3,%
Sur une figure$\text{, }$ les points $A\text{, } B$ et $C$ sont alignés dans cet ordre. On sait que $AC=\Lg{6}$ et $AB=\Lg{4.6}$. Alors \ldots & $BC = \Lg{10.6}$ & $BC = \Lg{1.4}$ & $BC = \Lg{0.7}$ & 2,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le triangle $RST$ est \ldots & isocèle en $R$. & équilatéral. &  rectangle en $R$. & 1-3%
}\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair R,S,T;
	T=u*(1,1);
	R=u*(3,1);
	S=u*(3,3);
	trace polygone(R,S,T);
	trace codeperp(S,R,T,8);
	marque_s:=1.5;
	trace Codelongueur(T,R,R,S,2);
	label.llft(btex T etex, T);
	label.lrt(btex R etex, R);
	label.top(btex S etex, S);
\end{Geometrie}
\end{center}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Inégalité triangulaire}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Dans un triangle, la longueur de chaque côté est inférieure à la somme des longueurs des deux autres côtés.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=7cm]{5_C02_Inégalité.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	Le plus court chemin pour aller de Fresnes-sur-Escaut à Saint-Amand-Les-Eaux est la ligne droite. Donc : $FS < FV + SV$.\\
	\\
	On fait le même raisonnement avec les deux autres villes et on trouve que : $VS < VF + FS$ et $VF < VS + FS$.
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Construction de triangle}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Un triangle est constructible si et seulement si la longueur de son plus grand côté est inférieure à la somme des longueurs des deux autres côtés.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple 1}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\textbf{Peut-on construire le triangle $EPS$ tel que $EP = \Lg{4}$, $PS = \Lg{5}$ et $ES=\Lg{6.5}$ ? Justifier.}\\
	\\
	Le plus grand côté de ce triangle est $[ES]$.\\
	$EP + PS = 4 + 5 = 9$, donc $ES < EP + PS$.\\
	D'après la \textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}, le triangle $EPS$ est constructible.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair E,P,S;
			E=u*(1,1);
			S=u*(7.5,1);
			P=cercles(E,4u) intersectionpoint cercles(S,5u);
			trace polygone(E,P,S);
			trace coupdecompas(E,P,15) dashed evenly;
			trace coupdecompas(S,P,15) dashed evenly;
			trace appelation(E,S,-3mm,btex \Lg{6.5} etex);
			trace appelation(E,P,3mm,btex \Lg{4} etex);
			trace appelation(P,S,3mm,btex \Lg{5} etex);
			label.llft(btex E etex, E);
			label.lrt(btex S etex, S);
			label.top(btex P etex, P);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\underline{\textbf{Exemple 2}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\textbf{Peut-on construire le triangle $SVT$ tel que $SV = \Lg{3.5}$, $VT = \Lg{7}$ et $ST=\Lg{2}$ ? Justifier.}\\
	\\
	Le plus grand côté de ce triangle est $[VT]$.\\
	$SV + ST = 3,5 + 2 = 5,5$, donc $VT > SV + ST$.\\
	D'après la \textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}, le triangle $SVT$ n'est pas constructible.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair V,T,A,B;
			V=u*(1,3);
			T=u*(8,3);
			A=cercles(V,3.5u) intersectionpoint cercles(T,5u);
			B=cercles(T,2u) intersectionpoint cercles(V,6u);
			trace chemin(A,V,T,B);
			trace coupdecompas(V,A,60) dashed evenly;
			trace coupdecompas(T,B,60) dashed evenly;
			trace appelation(V,T,-3mm,btex \Lg{7} etex);
			trace appelation(V,A,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
			trace appelation(B,T,3mm,btex \Lg{2} etex);
			label.llft(btex V etex, V);
			label.lrt(btex T etex, T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}	
\end{minipage}
~~\\

\textbf{\underline{Remarque}}\\
Si la longueur du plus grand côté est égale à la somme des longueurs des deux autres côtés alors le triangle est aplati. Les trois sommets sont alignés.

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Si $L\text{, } A$ et $C$ sont trois points non alignés$\text{, }$ alors \ldots & $LA + AC > LC$  & $LA + AC < LC$ & $LA + AC = LC$ &2,%
$M\text{, } N$ et $P$ sont trois points alignés. Le point $P$ n'appartient pas à la demi-droite $[MN)$ lorsque \ldots & $PM = PN - MN$  & $PM = PN + MN$ & $PM = MN-PN$ &1,%
On peut construire un triangle non aplati dont les côtés ont pour longueurs \ldots & $\Lg{3.5}$ ; $\Lg{4.5}$ et $\Lg{8}$ & $\Lg{13}$ ; $\Lg{5.2}$ et $\Lg{3.7}$ & $\Lg{1.8}$ ; $\Lg{2.3}$ et $\Lg{0.7}$ &3,%
Un triangle non aplati peut avoir pour longueurs des côtés $\Lg{6}$ ; $\Lg{13}$ et \ldots &  $\Lg{20}$  &  $\Lg{7}$ &  $\Lg{10}$ &3%
}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser l'inégalité triangulaire pour savoir si un triangle est constructible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I \& II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 4  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de savoir si trois points sont alignés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : 7 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles et de suivre un programme de construction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 5 - 6 - 8   \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
La distance entre le point $A$ et le point $B$ se note \ldots & $(AB)$ & $[AB]$ & $AB$ &3,%
Sur une figure$\text{, }$ les points $A\text{, } B$ et $C$ sont alignés dans cet ordre. On sait que $AC=\Lg{6}$ et $AB=\Lg{4.6}$. Alors \ldots & $BC = \Lg{10.6}$ & $BC = \Lg{1.4}$ & $BC = \Lg{0.7}$ & 2,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le triangle $RST$ est \ldots & isocèle en $R$. & équilatéral. &  rectangle en $R$. & 1-3%
}
\begin{Geometrie}
	pair R,S,T;
	T=u*(1,1);
	R=u*(3,1);
	S=u*(3,3);
	trace polygone(R,S,T);
	trace codeperp(S,R,T,8);
	marque_s:=1.5;
	trace Codelongueur(T,R,R,S,2);
	label.llft(btex T etex, T);
	label.lrt(btex R etex, R);
	label.top(btex S etex, S);
\end{Geometrie}
\normalsize{}
\\
\\
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Si $L\text{, } A$ et $C$ sont trois points non alignés$\text{, }$ alors \ldots & $LA + AC > LC$  & $LA + AC < LC$ & $LA + AC = LC$ &2,%
$M\text{, } N$ et $P$ sont trois points alignés. Le point $P$ n'appartient pas à la demi-droite $[MN)$ lorsque \ldots & $PM = PN - MN$  & $PM = PN + MN$ & $PM = MN-PN$ &1,%
On peut construire un triangle non aplati dont les côtés ont pour longueurs \ldots & $\Lg{3.5}$ ; $\Lg{4.5}$ et $\Lg{8}$ & $\Lg{13}$ ; $\Lg{5.2}$ et $\Lg{3.7}$ & $\Lg{1.8}$ ; $\Lg{2.3}$ et $\Lg{0.7}$ &3,%
Un triangle non aplati peut avoir pour longueurs des côtés $\Lg{6}$ ; $\Lg{13}$ et \ldots &  $\Lg{20}$  &  $\Lg{7}$ &  $\Lg{10}$ &3%
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\setcounter{chapter}{1}
\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm] ;
	\item \pointilles[16cm] ;
	\item \pointilles[16cm].
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectif}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm].
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
La distance entre le point $A$ et le point $B$ se note \ldots & $(AB)$ & $[AB]$ & $AB$ &3,%
Sur une figure$\text{, }$ les points $A\text{, } B$ et $C$ sont alignés dans cet ordre. On sait que $AC=\Lg{6}$ et $AB=\Lg{4.6}$. Alors \ldots & $BC = \Lg{10.6}$ & $BC = \Lg{1.4}$ & $BC = \Lg{0.7}$ & 2,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le triangle $RST$ est \ldots & isocèle en $R$. & équilatéral. &  rectangle en $R$. & 1-3%
}\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair R,S,T;
	T=u*(1,1);
	R=u*(3,1);
	S=u*(3,3);
	trace polygone(R,S,T);
	trace codeperp(S,R,T,8);
	marque_s:=1.5;
	trace Codelongueur(T,R,R,S,2);
	label.llft(btex T etex, T);
	label.lrt(btex R etex, R);
	label.top(btex S etex, S);
\end{Geometrie}
\end{center}
\normalsize{}


\color{Green}
\section{Inégalité triangulaire}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\includegraphics[width=7cm]{5_C02_Inégalité.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	Le plus court chemin pour aller de Fresnes-sur-Escaut à Saint-Amand-Les-Eaux est la \pointilles[4cm]. Donc : \pointilles[4cm].\\
	\\
	On fait le même raisonnement avec les deux autres villes et on trouve que : \pointilles[4cm] et \pointilles[4cm].
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Construction de triangle}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple 1}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\textbf{Peut-on construire le triangle $EPS$ tel que $EP = \Lg{4}$, $PS = \Lg{5}$ et $ES=\Lg{6.5}$ ? Justifier.}\\
	\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair E,P,S;
			E=u*(1,1);
			S=u*(7.5,1);
			P=cercles(E,4u) intersectionpoint cercles(S,5u);
			trace polygone(E,P,S);
			trace coupdecompas(E,P,15) dashed evenly;
			trace coupdecompas(S,P,15) dashed evenly;
			trace appelation(E,S,-3mm,btex \Lg{6.5} etex);
			trace appelation(E,P,3mm,btex \Lg{4} etex);
			trace appelation(P,S,3mm,btex \Lg{5} etex);
			label.llft(btex E etex, E);
			label.lrt(btex S etex, S);
			label.top(btex P etex, P);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\underline{\textbf{Exemple 2}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\textbf{Peut-on construire le triangle $SVT$ tel que $SV = \Lg{3.5}$, $VT = \Lg{7}$ et $ST=\Lg{2}$ ? Justifier.}\\
	\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair V,T,A,B;
			V=u*(1,3);
			T=u*(8,3);
			A=cercles(V,3.5u) intersectionpoint cercles(T,5u);
			B=cercles(T,2u) intersectionpoint cercles(V,6u);
			trace chemin(A,V,T,B);
			trace coupdecompas(V,A,60) dashed evenly;
			trace coupdecompas(T,B,60) dashed evenly;
			trace appelation(V,T,-3mm,btex \Lg{7} etex);
			trace appelation(V,A,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
			trace appelation(B,T,3mm,btex \Lg{2} etex);
			label.llft(btex V etex, V);
			label.lrt(btex T etex, T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}	
\end{minipage}
~~\\

\textbf{\underline{Remarque}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Si $L\text{, } A$ et $C$ sont trois points non alignés$\text{, }$ alors \ldots & $LA + AC > LC$  & $LA + AC < LC$ & $LA + AC = LC$ &2,%
$M\text{, } N$ et $P$ sont trois points alignés. Le point $P$ n'appartient pas à la demi-droite $[MN)$ lorsque \ldots & $PM = PN - MN$  & $PM = PN + MN$ & $PM = MN-PN$ &1,%
On peut construire un triangle non aplati dont les côtés ont pour longueurs \ldots & $\Lg{3.5}$ ; $\Lg{4.5}$ et $\Lg{8}$ & $\Lg{13}$ ; $\Lg{5.2}$ et $\Lg{3.7}$ & $\Lg{1.8}$ ; $\Lg{2.3}$ et $\Lg{0.7}$ &3,%
Un triangle non aplati peut avoir pour longueurs des côtés $\Lg{6}$ ; $\Lg{13}$ et \ldots &  $\Lg{20}$  &  $\Lg{7}$ &  $\Lg{10}$ &3%
}
\\

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser l'inégalité triangulaire pour savoir si un triangle est constructible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I \& II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 4  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de savoir si trois points sont alignés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : 7 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles et de suivre un programme de construction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 5 - 6 - 8   \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
La distance entre le point $A$ et le point $B$ se note \ldots & $(AB)$ & $[AB]$ & $AB$ &3,%
Sur une figure$\text{, }$ les points $A\text{, } B$ et $C$ sont alignés dans cet ordre. On sait que $AC=\Lg{6}$ et $AB=\Lg{4.6}$. Alors \ldots & $BC = \Lg{10.6}$ & $BC = \Lg{1.4}$ & $BC = \Lg{0.7}$ & 2,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le triangle $RST$ est \ldots & isocèle en $R$. & équilatéral. &  rectangle en $R$. & 1-3%
}\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair R,S,T;
	T=u*(1,1);
	R=u*(3,1);
	S=u*(3,3);
	trace polygone(R,S,T);
	trace codeperp(S,R,T,8);
	marque_s:=1.5;
	trace Codelongueur(T,R,R,S,2);
	label.llft(btex T etex, T);
	label.lrt(btex R etex, R);
	label.top(btex S etex, S);
\end{Geometrie}
\end{center}
\normalsize{}

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Si $L\text{, } A$ et $C$ sont trois points non alignés$\text{, }$ alors \ldots & $LA + AC > LC$  & $LA + AC < LC$ & $LA + AC = LC$ &2,%
$M\text{, } N$ et $P$ sont trois points alignés. Le point $P$ n'appartient pas à la demi-droite $[MN)$ lorsque \ldots & $PM = PN - MN$  & $PM = PN + MN$ & $PM = MN-PN$ &1,%
On peut construire un triangle non aplati dont les côtés ont pour longueurs \ldots & $\Lg{3.5}$ ; $\Lg{4.5}$ et $\Lg{8}$ & $\Lg{13}$ ; $\Lg{5.2}$ et $\Lg{3.7}$ & $\Lg{1.8}$ ; $\Lg{2.3}$ et $\Lg{0.7}$ &3,%
Un triangle non aplati peut avoir pour longueurs des côtés $\Lg{6}$ ; $\Lg{13}$ et \ldots &  $\Lg{20}$  &  $\Lg{7}$ &  $\Lg{10}$ &3%
}
\\
\\
\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser l'inégalité triangulaire pour savoir si un triangle est constructible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I \& II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 4  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de savoir si trois points sont alignés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : 7 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire des triangles et de suivre un programme de construction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 5 - 6 - 8   \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\newpage
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair E,P,S;
			E=u*(1,1);
			S=u*(7.5,1);
			P=cercles(E,4u) intersectionpoint cercles(S,5u);
			trace polygone(E,P,S);
			trace coupdecompas(E,P,15) dashed evenly;
			trace coupdecompas(S,P,15) dashed evenly;
			trace appelation(E,S,-3mm,btex \Lg{6.5} etex);
			trace appelation(E,P,3mm,btex \Lg{4} etex);
			trace appelation(P,S,3mm,btex \Lg{5} etex);
			label.llft(btex E etex, E);
			label.lrt(btex S etex, S);
			label.top(btex P etex, P);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair V,T,A,B;
			V=u*(1,3);
			T=u*(8,3);
			A=cercles(V,3.5u) intersectionpoint cercles(T,5u);
			B=cercles(T,2u) intersectionpoint cercles(V,6u);
			trace chemin(A,V,T,B);
			trace coupdecompas(V,A,60) dashed evenly;
			trace coupdecompas(T,B,60) dashed evenly;
			trace appelation(V,T,-3mm,btex \Lg{7} etex);
			trace appelation(V,A,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
			trace appelation(B,T,3mm,btex \Lg{2} etex);
			label.llft(btex V etex, V);
			label.lrt(btex T etex, T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}	
\end{minipage}
~~\\\\\
\includegraphics[width=7.5cm]{5_C02_Inégalité.png} \hspace{1cm} \includegraphics[width=7.5cm]{5_C02_Inégalité.png}\\\\\\\

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair E,P,S;
			E=u*(1,1);
			S=u*(7.5,1);
			P=cercles(E,4u) intersectionpoint cercles(S,5u);
			trace polygone(E,P,S);
			trace coupdecompas(E,P,15) dashed evenly;
			trace coupdecompas(S,P,15) dashed evenly;
			trace appelation(E,S,-3mm,btex \Lg{6.5} etex);
			trace appelation(E,P,3mm,btex \Lg{4} etex);
			trace appelation(P,S,3mm,btex \Lg{5} etex);
			label.llft(btex E etex, E);
			label.lrt(btex S etex, S);
			label.top(btex P etex, P);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair V,T,A,B;
			V=u*(1,3);
			T=u*(8,3);
			A=cercles(V,3.5u) intersectionpoint cercles(T,5u);
			B=cercles(T,2u) intersectionpoint cercles(V,6u);
			trace chemin(A,V,T,B);
			trace coupdecompas(V,A,60) dashed evenly;
			trace coupdecompas(T,B,60) dashed evenly;
			trace appelation(V,T,-3mm,btex \Lg{7} etex);
			trace appelation(V,A,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
			trace appelation(B,T,3mm,btex \Lg{2} etex);
			label.llft(btex V etex, V);
			label.lrt(btex T etex, T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}	
\end{minipage}
~~\\\\
\includegraphics[width=7.5cm]{5_C02_Inégalité.png} \hspace{1cm} \includegraphics[width=7.5cm]{5_C02_Inégalité.png}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \underline{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : Définition de l'inégalité triangulaire.
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : Activité rapide : triangle $ABC$ tel que $AB=\Lg{5}, AC = \Lg{6}, CB=\Lg{4}$ et triangle $CDG$ tel que $CD = \Lg{7}, CG = \Lg{3}, DG = \Lg{3}$.\\
	Condition pour qu'un triangle soit constructible (émettre une conjecture).
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II : Condition nécessaire pour construire un triangle. Rédaction du raisonnement à travers deux exemples.
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 1 - 2 - 3 - 4
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 5 - 6 - 7 - 8
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}
%\end{comment}
\end{document}
